### ~~~ Використані матеріали ~~~
- "Перше клінічне застосування пеніциліну", стаття Чарльза Флетчера: https://www.bmj.com/content/289/6460/1721
- Редкліфський шпиталь https://www.ouh.nhs.uk/hospitals/jr/radcliffe-infirmary.aspx
- Історія школи патології сера Уільяма Дана https://www.path.ox.ac.uk/content/timeline
- Оксфордська історія пеніциліну https://www.ox.ac.uk/news/science-blog/penicillin-oxford-story
- Александр Флемінг https://www.britannica.com/biography/Alexander-Fleming
- Стаття "Британіки" про пеніцилін https://www.britannica.com/science/penicillin
- Стрептококи https://www.britannica.com/science/Streptococcus
- Стафілококи https://www.britannica.com/science/Staphylococcus
- Пеніцилін -- диво-ліки Другої світової війни https://www.historynet.com/penicillin-wonder-drug-world-war-ii/
- "Завдяки пеніциліну... він повернеться додому!", план уроку від Національного музею Другої Світової Війни в Новому Орлеані https://www.nationalww2museum.org/sites/default/files/2017-07/thanks-to-penicillin-lesson.pdf
- Виробництво пеніциліну під час 2СВ https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5403050/
- Стаття "Злет і падіння пеніциліну" https://www.researchgate.net/publication/277309891_Crisis_Point_The_Rise_and_Fall_of_Penicillin
-  How a miracle drug changed the fight against infection during World War II https://www.washingtonpost.com/history/2020/07/11/penicillin-coronavirus-florey-wwii-infection/
-  The Discovery of Penicillin — NewNew Insights After More Than 75 Years of Clinical Use https://wwwnc.cdc.gov/eid/article/23/5/16-1556_article
- The real story behind penicillin https://www.pbs.org/newshour/health/the-real-story-behind-the-worlds-first-antibiotic
- Fleming, Chain, Florey, and Heatley: The Minds Behind the Discovery of Penicillin https://stmuscholars.org/fleming-chain-florey-and-heatley-the-minds-behind-the-discovery-of-penicillin/
- https://www.thoughtco.com/alexander-fleming-discovers-penicillin-1779782
- Стаття Флемінга https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2566493/
- Інтерв'ю з "Молді Мері" https://www.facebook.com/ppllocalhistory/photos/i-am-moldy-maryout-of-the-past-comes-forgotten-moldy-mary-june-4-1962bacteriolog/1899828106928578/
- Розслідування щодо Молді Мері https://www.peoriamagazine.com/article/moldy-mary-or-simple-messenger-girl/
- Інтернет-магазин з футболками "Молді Мері" https://peoriama.de/shop/moldymary
- Смертність в США у 20-му столітті https://www.cdc.gov/mmwr/preview/mmwrhtml/mm4829a1.htm
- Стаття "Британіки" про антибіотики https://www.britannica.com/science/antibiotic
- Дія пеніциліну https://en.wikipedia.org/wiki/Penicillin
- Японці хочуть дістати пеніцилін https://www.washingtonpost.com/archive/politics/1979/02/03/in-wartime-japan-sought-penicillin-jet/3c970d39-dc1f-4dde-818f-0b53dae703c9/
- Стаття Чейна і Флорі 1940-го https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(01)08728-1/fulltext
- Книга Eric Lax - The Mold in Dr. Florey's Coat: The Story of the Penicillin Miracle